%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                      %
%     File: Thesis_Resumo.tex                                          %
%     Tex Master: Thesis.tex                                           %
%                                                                      %
%     Author: Andre C. Marta                                           %
%     Last modified :  2 Jul 2015                                      %
%                                                                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Resumo}

% Add entry in the table of contents as section
\addcontentsline{toc}{section}{Resumo}
O Sistema de Determinação e Controlo de Atitude  de um satélite é o subsistema responsável por fornecer informação de atitude e manter o direção do "payload" da missão.
O objetivo deste trabalho é fornecer um ADCS funcional ao projeto QuantSat-PT, um CubeSat desenvolvido para testar a implementação de comunicações quânticas.
A missão requer alta precisão de direção, sendo limitada por limites severos de volume, bem como várias manobras além de apontar para a Terra.
Tendo isso em conta, a detecção do "beacon" do "payload" é reaproveitada como um sensor, para fornecer uma referência da Terra, a fim de melhorar a estimativa de atitude e cumprir a precisão de apontamento combinada de $0,1^{\circ}$. 
A medição do "beacon" tem disponibilidade limitada, por isso o conjunto de sensores é complementado por um magnetómetro, sensores de direção solar e um giroscópio. Embora as rodas de reação sejam o atuador mais comum para altas precisões de apontamento, "magnetorquers" são usados para manobras adicionais.
Uma comparação entre os algoritmos de "multiplicative extended Kalman filter" (MEKF), "complementary filter" (CF) e TRIAD é realizada para a determinação da atitude. Para o controlo de atitude,
são estudados um "sliding controller", um "global finite-time attitude tracking controller "(GFTAC) e um controlador "proportional derivative"( PD) simples.
A lei de controle do "B-dot" foi empregue para a manobra de "detumbling".
Um ambiente de simulação permitiu uma comparação precisa das diferentes opções. O ADCS proposto manteve um erro de apontamento inferior a $0,1^{\circ}$ por $28,29 \%$ do tempo em que o satélite estava a sobrevoar a estação terrestre (GS), com linha direta de visão (LOS).
\vfill

\textbf{\Large Palavras-chave:} Cubesat, filtro de Kalman, controlo não linear, estimação de atitude, controlo de atitude, QuantSat-PT

